點解一間銀行分行有多過一個branch code?

最近想查有關匯豐銀行既分行 branch code, 發現一間銀行分行有多過一個branch code
首先睇匯豐銀行官網

位於G/F, HSBC Building Yuen Long, 150-160 Castle Peak Road, Yuen Long, New Territories
既名係Yuen Long Branch, 編號034

但係睇HKICL 既資料

page 283, 同297
同上面一樣地址, 有兩個分行名稱, Yuen Long Branch同 Yuen Long
編號分別係034, 同176 . 除左元朗之外, 好多地方都係一間分行有幾個號碼

其實到底係睇邊個數字先係準, 點樣分?

收購其它銀行

即係原本鋪位係其他銀行? 咁如果有需要填分行編號, 填邊個先岩?
因為地址完全一樣, 樓層都一樣喎
定所有code都填曬, 其實034同176 係無分別?

唔係睇返你account no.架咩？

匯豐12位ac number
頭三個就係branch code

001

Example
Account number: 123-456789-833

Bank code: 004
Branch code: 123
Account number: 456789833

但多數唔填branch code
直接寫ac number: 123-456789-833

旺角總行

睇卡上面既num呢樣知道, 不過我係奇怪點解會有兩個branch code, 想知道個分別係咩

除左元朗, 其他分行都有同樣情況

某間分行執咗 個code就會撥去另一間分行

有機係premier center係一個branch code, non premier 另一個

絕對有分別
跟番你account number 填

有諗過係premier center, 但元朗premier center 係2F定3F

以上資料既兩個地址都係G/F, 但code就有034, 176

Mong Kok Branch 都有001, 014, 015
3個都係同樣地址
有無員工知道分別係咩

將執笠branch嘅名改做現有分行名

例子 元朗某branch (123) 執笠，會將元朗某branch (123) 改名做 元朗大馬路branch (123)，咁即係元朗大馬路branch 會有兩個branch code

括號入面係branch code

附近間分行執咗 個code就會分去另一間分行 佢就會多個code用 當然有啲premier centre會唔同code

唔夠戶口用咪整多個黎開戶口

執笠咪轉個number去同區其他分行

冇理由改d 客acct number 架嘛